\newpage

\textbf{Brouillon :}\\


\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\label{BCwithNC}
\centering
\begin{tikzpicture}[>=latex',circ/.style={draw,circle,minimum size=20pt}]
\node[circ] at (80:3) (S) {$s$};
\node[circ] [below left=0.8cm and 1.6cm of S] (1) {$1$};
\node[circ] [below right=0.8cm and 1.6cm of S] (2) {$2$};
\node[circ] [below right=0.8cm and 1.6cm of 1] (3) {$3$};
\node[circ] [below=of 3] (4) {$4$};
\node[circ] [below left=0.8cm and 1.6cm of 4] (T1) {$t_1$};
\node[circ] [below right=0.8cm and 1.6cm of 4] (T2) {$t_2$};
\node [below=0.3cm of 4] (5) {};

\draw [->] (S) -- node [auto,swap] {$p_1$} (1);
\draw [->] (S) -- node [auto] {$p_2$} (2);
\draw [->] (1) -- node [auto] {$p_1$} (3);
\draw [->] (2) -- node [auto,swap] {$p_2$} (3);
\draw [->] (1) -- node [auto] {$p_1$} (T1);
\draw [->] (2) -- node [auto] {$p_2$} (T2);

\draw [->] (3.250) -- node [auto,swap] {$p_1$} (4.110);
\draw [->] (3.290) -- node [auto] {$p_2$} (4.70);

\draw (4.250) -- (5.225);
\draw (4.290) -- (5.45);
\draw [->] (5.225) -- node [anchor=north,sloped] {$p_1$} (T1);
\draw [->] (5.45) -- node [anchor=south,sloped] {$p_2$} (T2);
\draw [->] (5.225) -- node [anchor=north,sloped] {$p_1$} (T2);
\draw [->] (5.45) -- node [anchor=south,sloped] {$p_2$} (T1);
\end{tikzpicture}
\caption{Sans Network Coding}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
\label{BCwithoutNC}
\centering
\begin{tikzpicture}[>=latex',circ/.style={draw,circle,minimum size=20pt}]
\node[circ] at (80:3) (S) {$s$};
\node[circ] [below left=0.8cm and 1.6cm of S] (1) {$1$};
\node[circ] [below right=0.8cm and 1.6cm of S] (2) {$2$};
\node[circ] [below right=0.8cm and 1.6cm of 1] (3) {$3$};
\node[circ] [below=of 3] (4) {$4$};
\node[circ] [below left=0.8cm and 1.6cm of 4] (T1) {$t_1$};
\node[circ] [below right=0.8cm and 1.6cm of 4] (T2) {$t_2$};
\node [below=0.3cm of 4] (5) {};

\draw [->] (S) -- node [auto,swap] {$p_1$} (1);
\draw [->] (S) -- node [auto] {$p_2$} (2);
\draw [->] (1) -- node [auto] {$p_1$} (3);
\draw [->] (2) -- node [auto,swap] {$p_2$} (3);
\draw [->] (3) -- node [auto] {$p_1 \oplus p_2$} (4);
\draw [->] (1) -- node [auto] {$p_1$} (T1);
\draw [->] (2) -- node [auto] {$p_2$} (T2);

\draw (4) -- (5.center);
\draw [->] (5.center) -- node [anchor=south,sloped] {$p_1 \oplus p_2$} (T1);
\draw [->] (5.center) -- node [anchor=south,sloped] {$p_1 \oplus p_2$} (T2);
\end{tikzpicture}
\caption{Avec Network Coding}
\end{subfigure}
\caption{Butterfly Network}
\end{figure}



idées :
regarder la fréquence d'ACK et trouver le bon compromis entre débit utile et temps de décodage
``
\textbf{Problématique du recodage}

\begin{verbatim}
+---+                +---+                 +---+
| A |==== PLR=1% ====| B |==== PLR=10% ====| C |
+---+                +---+                 +---+
\end{verbatim}

Codage de bout en bout, ou B (routeur) doit recoder?

\begin{description}
\item [B recode :] ALLER : A ajoute 1\% de redondance et B recode (sans décoder) pour avoir 10\% nécessaire à C. RETOUR : C code 10\% et B discard pour avoir 1\% utile à A.
\item[B ne recode pas :] Adaptation ou handshake
\end{description}
B est un routeur donc de niveau 3, et Tetrys niveau 4 ...


\section{Solution 1}

\begin{verbatim}

                      +--------------------------------------------+
                      |                  FTETRYS                    |
+-------+             |+-------+             +-------+             |
|       |             ||-------|             |       |             |
|       |<=== TCP ====||-------|             |       |             |
|       |             ||-------|==== CBR ===>|       |==== CBR ===>|
|       |==== TCP ===>||-------|             |       |             |
|       |             ||-------|             |       |             |
+-------+             |+-------+             +-------+             |
                      |                                            |
                      +--------------------------------------------+

\end{verbatim}
receiver : Estimation du PLR par le récepteur et envoi via le SACK.
receiver : Renvoi dans un SACK tant que modification non observée à la réception d'un paquet de redondance.
sender : Ajustement du taux de redondance pour réagir à la variation de PLR.


3 réactions possibles si buffer trop grand :
\begin{itemize}
\item increase R spontaneously.
\item stop/slow down input + send only coded (FEC).
\item stop/slow down input + send only decoded (ARQ).
\end{itemize}



Gilbert-Elliot loss model, defined by a Markov Chain with two states (good and bad state). The parameters are computed from the chosen average PER.
Knowing the average burst length L :
$$PER = p_1 / (1 + p_1 - p_2)$$
$$L = 1 / (1 - p_2)$$
thus $p_2=1-1/L$ and $p_1=PER/[L(1-PER)]$
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[
    ->, semithick,node distance = 3cm,
    state/.style ={circle, draw, minimum width =2cm}
]
\node[state]                               (0) {Good State};
\node[state,right=of 0]                    (1) {Bad State};
\draw[
    >=latex,
   every node/.style={above},% either
%    auto=right,                      % or
    every loop,
    ]
     (0)   edge[loop left] node[left] {$1-p_{1}$}   (0)
           edge[bend left]             node[above] {$p_{1}$}   (1)
     (1)   edge[loop right] node[right] {$p_{2}$}   (1)
           edge[bend left]             node[below] {$1-p_{2}$}   (0);
\end{tikzpicture}
\caption{Représentation du model de canal Gilbert-Eliott par une chaîne de Markov à deux états.}
\end{figure}
